歐盟證實向世衛提案 將對病源展開獨立調查

據《中央社》消息，世界衛生大會下周一舉行，一份由歐盟等近60國共同提案的決議草案曝光，要求世衛總幹事譚德塞合作實地調查新冠病毒源頭，並儘早啟動應對疫情的檢討。

歐盟對外事務部外交安全政策發言人巴圖-恩利克森（Virginie Battu-Henriksson）周六以電子郵件回覆中央社記者詢問時證實，世衛開議當天將有一份關於新冠病毒肺炎（COVID-19）的決議草案，是由“歐盟及其會員國共同提案”。

巴圖-恩利克森表示，國際應在這次應對病毒疫情中吸取教訓，這項決議草案要求對病毒展開獨立調查，以強化未來全球健康安全。

她進一步指出，這項決議草案是對病毒全球大流行應對措施的一部分，對病毒透徹了解，攸關公共機構採取明智決定，而科學研究對預防這種災難性的健康危機至關重要。

痰得菜：經過調查 源頭係美國

獨立調查委員會

唔要獨立調查 獨立檢討就得啦

整個監衞會去查囉

Push

歐盟咁堅?

who同中國唔係交緊戲開始左調查咩

一陣大陸又嚇一嚇D國家又個個縮番轉頭話不了

不嬲都講一套做一套

口裏說唔係時候清算

實際就做緊嘢

點解唔整監誰會？ 點解唔整獨立檢討會檢討疫情點解死咁多人？

睇到WHO條仆街個樣就眼火爆

宜家先查到乜？

因為支那之前不斷阻撓WHO啲專家入武漢調查

屈鳩美國嘅話 譚黨員檔生意執都似
最終應該屈個源頭落支那啲一帶一路小國度了事 話由當地人將病毒帶入武漢 所以支那都只係受害者